<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024ICPC香港站游记</title>
    <link href="/2025/02/07/2024ICPCHK/"/>
    <url>/2025/02/07/2024ICPCHK/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2024ICPC香港站游记"><a href="#2024ICPC香港站游记" class="headerlink" title="2024ICPC香港站游记"></a>2024ICPC香港站游记</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>虽然香港站老早之前就结束了，但还是想写篇博客纪念一下自己第一次参加ICPC。<del>（其实是自己觉得之前写的那个朋友圈不够好，重新再写一篇）</del></p><h2 id="去香港之前"><a href="#去香港之前" class="headerlink" title="去香港之前"></a>去香港之前</h2><p>能去香港真的是一件非常巧合的事情。zyw的两个队友一个比赛当天考研，另外一个不太想去，也可能是zyw就坐在我斜对面，去香港这个事情就这么答应下来了，在第一轮的申请名额中也顺利申请到了名额<del>（尽管24年网络赛并不理想，也多亏了香港站的名额分配规则）</del>。后来香港站第二轮发放名额，lhw也是凭借自己手速，用50s填完了收集表，顺利抢到了第二个名额。两个队伍、六个人去香港打比赛（最热闹的一集）。</p><p>后来就开始vp区域赛&#x2F;省赛了，每次vp下来的结果大部分都是不如另外一支队伍，做题做不出来总是让人心碎，要不就是吃了好几发罚时才ac。按照lh的大概意思就是“希望这次香港站不要差他们太多”（这是伏笔）。</p><p>我们就这样没有底去了香港，这是一场悲壮的旅行，会赢吗？</p><h2 id="Day0（12-20）"><a href="#Day0（12-20）" class="headerlink" title="Day0（12.20）"></a>Day0（12.20）</h2><p>我们七点多就到了天津西站，进站的首要任务就去打印车票<del>（我是车票收集爱好者）</del>。到的太早了换完港币在机场就没事干了。换港币的时候，本来想一人换200港币，结果只有500面额的港币，最后一人换了一张500的。 晚上到了香港已经很晚了。直接买了张八达通<del>（我也是卡片收集爱好者）</del>，之后坐机场快线到市区内，香港真是垂直空间利用的太好了，用导航完全不好使、晕头转向，最后还是直接打车到了酒店，到了后发现400一晚的酒店破败不堪，非常小，只有两张小床（这也是伏笔），这哪是酒店，这根本就是民宿。香港的物价比我想象的还要贵，比东京还贵，蜜雪冰城一杯柠檬水竟然要9港币！整整9港币！深夜就跟lh挤在一张小床上边睡着了（他一直抢我被子）。</p><p><img src="/img/60hkd.jpg" alt="60港币一盘的炒面"></p><h2 id="Day1（12-21）"><a href="#Day1（12-21）" class="headerlink" title="Day1（12.21）"></a>Day1（12.21）</h2><p>热身赛。早上去汇丰银行办港卡，前一天晚上在汇丰香港app线上申请成功了，去线下存了100港币到卡里。（队友好像因为名字两个字办卡要审核）办完就去吃了麦，没想到麦当劳的早餐套餐也这么贵，一个套餐就40港币。领物资环节，主办方送了可爱小熊，去华为拿了个青色奶龙和手提袋，JaneStreet领了衣服。热身赛题A比较有意思15个选择，开始以为答案是藏头STARTPARTYTODAY非常自信的交了一发，结果wa了。B是去年杭州站原题。C是VP过的原题，当时就没做出来、也没补题，现场上抄了个代码交上去也没ac。D也是杭州题，很难不会做。也是第一次参加icpc，各种操作也是第一次接触不太适应。热身赛结束后就到了最隆重的晚宴环节，没想到香港理工准备的晚宴这么顶级。我们桌坐了9个人。一共九个菜。非常好吃，奢华。晚宴的时候JaneStreet又送了扑克牌。（第二天发现好像还送了袋子，有些队伍说在晚宴拿到了，但我们没拿到）吃完晚宴，我们学校两队兵分两路，部分队友去摩天轮了。我们三人去打舞萌了，顺便还和我港科大的学弟一起拼了机。深夜回到酒店听到他们房间在那嘻嘻哈哈，我听说他们在做dp（实际上在斗地主<del>，打算法竞赛打的</del>）。</p><p><img src="/img/dinner.jpg" alt="晚宴"></p><h2 id="Day2（12-22）"><a href="#Day2（12-22）" class="headerlink" title="Day2（12.22）"></a>Day2（12.22）</h2><p>正式赛。还是有点小小的紧张，一开始的时候分工是我去调vscode设置和敲模板上去，另外两个队友去读题，全英文题面还是真有点读不下去。很快啊，6分钟的时候C题就有人过了，我就去读C题。“assign什么意思？lh你帮我读读题，我没读明白。“最后还是他给我解释了一遍我才明白怎么回事、赶紧去写。”这个数组这边不减，这边不增，直接就是输出最大值的位置“。最后也是检查了好几遍，在23分钟一下就ac了。跟榜做题，接下来是K题，我也没看明白，最后zyw他去写交了一发wa了。”我又明白了。“zyw最后吃了两发罚时在第75分钟过了。</p><p>榜单上F题过了几个，我去看F，他们接着看别的。最后我们几个把F、G、H都看了互相交换了题意，发现都不会做。一开始我以为F是直接把这个环对半劈开算，后来zyw说了一个”2 1 0 0 0 0“的情况就把我的想法踩灭了。H题一看a的数据范围还有8，还以为是什么状压dp（实际上赛后题解并不是）。最后无奈之下，比赛180分钟左右，去看了过题数相对较多的L题。L题我一开始就想的是这肯定和奇偶性有点关系（这也是错的）。”我知道了“，zyw他说他又知道了，跟我说了个沿着对角线去构造，具体怎么构造我也没太听懂他就去写了。zyw怒写200+行代码，写完之后一看样例过了，”过了样例就交呗“。一行<code>submit L.cpp</code>在终端打下去，摁下回车，我们三个抬起头就盯着赛场大屏幕的实时提交列表看，竟然过了！”zyw是你是我爹“，激动的快喊出来了，一看榜单正式队伍rank31（银牌线rk45）基本上算是稳了。瞬间压力就没有了，我队友还在那讨论G题，我就开始玩，一直盯着其他队伍的提交看。到最后也就是三题结束了这场比赛。</p><p>闭幕式最后在CityU举办，英文题解真的一点也看不懂。最后滚榜下来是正式队伍rk37（看来这场还是很难的，一小时封榜排名就掉了6个）。由于香港酒店（就是民宿）太过破旧，准备连夜去深圳住一晚高端酒店。对比之下深圳的酒店就是仙境。晚上来了一顿丰盛的夜宵。爽！！！</p><p><img src="/img/medal.jpg" alt="两个队伍一铜一银"></p><h2 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h2><p>非常感谢我的两个队友，他们都付出了很多，有zyw做出L题，有lh给我俩解释题意，我什么都没干（我自裁，这就去加练）。感谢主办方带来很棒的参赛体验，还有顶级的港理晚宴（据说一桌2500hkd）。尤其感谢zyw，这篇文章一部分是抄的他的。</p><p><img src="/img/group_photo.jpg" alt="合影"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好，世界</title>
    <link href="/2025/02/07/hello-world/"/>
    <url>/2025/02/07/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 自己捣鼓了半天，总算是能用了。</p><p> 正如这个博客的名字一样<strong>LuminousYT</strong>，很显然<strong>LYT</strong>就是我的名字首拼。另外<strong>luminous</strong>在词典中的翻译是**（尤指在黑暗中）发亮的，放光的;夜光的**，希望我的博客能够发光发热，能够照亮你我的内心。这也是<strong>LuminousYT</strong>这个名字的由来。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
